有無發覺中學既中文科老師效率奇低

尤其係高中果班
2017年中文過左咁耐，閱讀理解仲未有答案
綜合聆聽又無，又話無題目，又話無時間
但人地數科果啲，考完2個鐘內出曬答案

數學果班又會搵到題目，做埋解題，中文果班呢，整係識講考完唔好對答案???

教中文
有D 真係有文化教養

但有D 只係識背書
以為背到四書五經 出口成文

就當自己係文人

根本拿去抆屎算

文化教養

中文老師撚識做份卷咩
淨係識對住marking教

中文老師八成係壞人

但有兩成就真係好人

睇邊間啦

因為自己出完答案 同考評局有落差
就會顯得自己好廢
唔似數學呢啲有絕對既答案

中文老師又唔係考評局出卷老師入面果條蟲
點知答案姐
人地原作者都唔識答考評局嘅題目啦

岩

咪係
根本中文呢科就鳩鳩地，我真係想知D人究竟點解可以知道文言文d字係乜嘢意思，連隻字係通假字都知

99%係賤人，口講道德，身體就等出糧

中華文化不嬲都廢
係得白痴仔吹奏

中文科啲老師其實有無能力唔查字典下讀啱曬同解曬成本詩經/史記入面啲字

咁叻你做囉
大把人朝七晚十

做緊band3中學ta，成個中文科計埋我、sen、非華語有十五人，我覺得有六七成都好好，其實果啲我係唔熟或者唔肯定

啲份考完已經知係乜

高中先算老師
初中班師奶根本誤人子弟既存在黎

文言文反而有根有據 整合眾多古文得出結論 而白話文就只係考評局個人解讀

文言文未又係跟人解

我試過中二交野比個中文老師
中五個年班長係簿架搵返比我
原封不動冇改過

中四五遇到個好好既中文Miss
上堂好有心講，不過全班都冇心聽
好多時問問題都望去我同我frd嗰邊，因為得我地會答
好記得有次我拗作文有隻字我冇寫錯到，首先佢冇擺起個老師款一嚟就屌鳩我先，而係拎本字典出嚟查（當住我面），然後發現我真係冇錯，佢講咗聲Sorry

不過中文考得好唔好都同Miss關係不太大

中文系教授都未必得，因為字詞往往有疑義。同埋如果你只係想識難字，建議你查字典，唔需要老師。

你中五都未追過佢就姐係幫你改都冇意思啦

中4,5中文係中文科主任教我地班
真係好有文人氣質,好多野都識,一出口講野就聽得出係讀書人,又好玩得

最衰係教親課本內容都差唔多全班男仔訓哂
但講其他野時反而全班都好有興趣聽

唔知係佢講書一般定係當年本教科書差:

當年預科教中文個八婆淨係中意講八婆野 同埋圍爐 又奶共

垃圾中文老師：陳奕珊
有冇人相認？

林溢欣好似都做唔到啦

根本都係侃侃而談
冇認真答過題目
當年第九味個個都答錯哂
而家都唔撚答

第九味係邊年？

先秦經典既話專任訓詁既prof一定得，其他朝代古文應該普通prof都得。呢個世界唔係乜都靠查，漢人點解讀先秦文章？宋元明清點解又重新再解一次？你睇既注釋，翻譯，字典都係古人訓詁出黎

利申中文系grad..乞緊食

2014

咁個miss有乜用?

無意思就唔洗負責???

正解
有marking之後就自圓其說

從呢一點就已經知道中英通呢三科
等別係中文呢科嘅問題
屌你老母 日校老師成撚日都話 卷一咁咁咁做
跟住個Flow就識做嫁啦 So Esay
點撚知係對撚住個Marking解
咁比我都識教啦戇鳩

其實個個都唔識答 事後有Marking Scheme就講到好影 依加冇就話要向前看 考完就算 肉酸到呢

英文果啲真係識曬

尤其係作文
有d老師本身有把尺係度
你一點到某d位就肥鳩你

諗返起好多年前婚宴眾生相

英文嗰啲閱讀理解咁低層次

中文老師教作文有用
閱讀卷就...
Dse啱5-6成已經5**
每年考評局會拉分
你諗下佢俾得緊定鬆
揀邊啲題目鬆手黎救學生
中文老師點預計啊

舊嘅中文老師大多垃圾
經歷過DSE果堆中文5*/**就應該先可以教到人

中"懦"毒咁多年都唔解
質素係咁上下

中學中文老師冇撚教過野，係咁做卷做卷，問你呢題點解個答案拎唔到分，係咁同我講中文唔係數學

中學中文老師根本就係垃圾

香港考中文根本係玩心理
啲老師估完答案跟住錯咪中伏？

全級150人初中考14x 高中一上f4 就頭10 初中隻教畜我真係屌你老母

最on9真係連作者都答唔番考評局個答案

根本中文呢一科老師係可有可無
利申：中文系

你估佢地喺professor X 咩，兩隻手指掂個腦就hack到教育局班人諗咩？

我覺得綜合都好on9
似考你寫字速度多過要你聆聽 整合

利申：綜合5 寫唔撚切見解論證一個論點同收尾 要求其寫

我中學中文老師成日話唔見左成班嘅作文 所以派唔返 好彩我交都無交

發現大部份中文老師都係個類自己識讀書, 但係唔識教個種人
誤人子弟

自己識讀書但唔教人，唔係唔識教
個個都聲稱自己識做，但死都唔教你

中文真係靠估，你搵個教授去做閱讀理解都未必答到滿分答案，所以閱讀5**好似6成就有，咁邊有可能出答案。不過綜合就應該可以出既

做中學卷都錯，教咩中學生

幫人補習都要接近岩曬啦，最多咪一兩條careless mistake
連自己都唔識做，咁點教人?

你post去D補習佬ig 啦

一早俾人block左

咁都打到飛機
笑死人咩垃圾

如果係個老師要求佢做 做交完比佢 個老師唔改就老師問題啦 你宜家將個責任比番學生
如果係個學生自己主動做多D野 比個老師幫佢改 咁佢多野做唔記得 學生又唔追佢 咁就係學生問題姐

有無中文閱讀理解同聆聽交換

巴打可唔可以send成個marking比我
tg：ywk99429

中文根本要浸，睇多d古文仲有機會攞分

咁班老師浸咁多年都未出dse中文答案?

巴打講得岩

所以中四佢又教返我就冇交過功課
反正都唔改
不如自己操下pastpaper好過

呢個真寫得多就高分,記得當年考個題叫我地寫兩個見解，但我on9跟學校啲卷寫左三個
但竟然最後5**,自己睇都呆左

呢啲卷係懲罰守規矩既學生

綜合咪現代八股文

垃圾中文科
綜合靠背 好似科舉八股文咁
閱讀卷唔洗多講啦
作文又係單憑主觀
係聆聽叫做好少少 但其實對生活/訓練個人能力無乜撚用 唔似英文(可能係我英文屎 覺得幫到自己

利申:5星 拎唔到5星星所以係到瀨地硬

唔批評中文科點
但教高中中文老師大部係係搵笨，係垃圾

寫少都高分就話出奇,寫多一個撚有人理你咩

明明寫住兩個見解，寫多個仲岩規矩?

中學卷唔識做唔識教，咁洗鬼佢教咩
仲要幾萬人工一個月

用 windows 既人一向效率低

有無4g手指俾linux用

屌,未聽過寫多會punish,最多咪後面個d唔睇 仲要改咁多份卷,改完2個pt咪下一份

你係低能，比部128核心電腦你都係低能

中文呢科 真係無咩用

有人講得岩 綜合=現代八股文
一堆起題 的固有格式

聆聽 閱讀 玩下深意是ok
但合理解釋(特別閱讀) 個準則就好模糊.....

作文 我都講ok 但太主觀 有d人講過寫字唔好看都有影響

份份野都有少少問題